\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}

\usepackage{./template/stylesheet}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi)}
	
%Kopfzeile
\ihead{\textcolor{GRAU}{{{\large Mathematische Methoden der Physik}}}}
\ohead{\textcolor{GRAU}{\large 16.10.2017}}

\begin{document} %Dokumentanfang
\subsection*{Grenzwerte und Stetigkeit}
\begin{enumerate}
	\item $1 + 1/2 + 1/3 + 1/4 +... \rightarrow a_n = \dfrac{1}{n}$
	\item $1-1+1-1+... \rightarrow a_n = (-1)^n$
	\item $1^2 + 2^2 + 3^2+4^2+... \rightarrow a_n = n^2$
	\item $1/2^2 + 2/3^2 + 3/4^2 +... \rightarrow a_n = \dfrac{n-1}{n^2}$
\end{enumerate}

z.B.: $s_n = a * (1+r+r^2+r^3+...+r^{n-1}) = a * \dfrac{1-r^n}{1-r} \hspace{1cm} r \neq 1$\\
\\
$|r| < 1 \hspace{1cm} r^n \rightarrow 0$\\
\\
$\lim\limits_{n\rightarrow\infty} s_n = \lim\limits_{n\rightarrow\infty} a * \dfrac{1-r^n}{1-r} = \dfrac{a}{1-r} = s$\\
\\
$a=9,r^{\dfrac{1}{10}} \hspace{1cm} s = \lim\limits_{n\rightarrow\infty} a * \dfrac{1-\dfrac{1}{10}}{1-\dfrac{1}{10}} = 10$\\
\\
\textbf{INHALT}

\clearpage

\begin{enumerate}
	\item a-Grenzwert oder Limes
	\subitem Zu jedem $\epsilon > 0 \rightarrow n_0 \hspace{1cm} n > n_0$.
	\subitem $|a_n-a| < \epsilon$ - Caudry-Folge
	\item Folge konvergiert, wenn sie einen Grenzwert besitzt 
	\item Folge divergiert, wenn sie keinen Grenzwert besitzt
\end{enumerate}

\textbf{ABBILDUNG}\\
\\
Rechenregeln\\
\\
$\lim\limits_{n\rightarrow\infty} a_n \hspace{1cm} \lim\limits_{n\rightarrow\infty} b_n$\\
\\
$\lim\limits_{n\rightarrow\infty} (\alpha * a_n \pm \beta * b_n) = \alpha * \lim\limits_{n\rightarrow\infty} a_n \pm \beta * \lim\limits_{n\rightarrow\infty} b_n$\\
\\
$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty} (a_n * b_n) = \lim\limits_{n\rightarrow\infty} a_n * \lim\limits_{n\rightarrow\infty} b_n$\\
\\
$\lim\limits_{n\rightarrow\infty} \dfrac{a_n}{b_n} = \dfrac{\lim\limits_{n\rightarrow\infty} a_n}{\lim\limits_{n\rightarrow\infty} b_n}$

\clearpage
\subsection*{Unbestimmte Formen}

$\underbrace{f(x)}_{x\rightarrow 0} = \dfrac{1-e^x}{x} = \dfrac{0}{0} \hspace{3cm} \dfrac{\infty}{\infty}, 0*\infty, 1^\infty, 0^\infty, \infty^0$\\
\\
\\
de l'Hospital: $\lim\limits_{x\rightarrow 0}\dfrac{f(x)}{g(x)} = \lim\limits_{x\rightarrow 0} \dfrac{f'(x)}{g'(x)}$

\begin{itemize}
	\item $0*\infty \rightarrow f*g = \dfrac{f}{g^{-1}}$
	\subitem $\lim\limits_{x\rightarrow 0} \dfrac{1}{x} * \sin(x) = \lim\limits_{x\rightarrow 0}\dfrac{sin(x)}{x} = 1$
	\item $\infty - \infty \rightarrow f-g = \dfrac{g^{-1}-f^{-1}}{(f*g)^{-1}}$
	\begin{quote}
		$\lim\limits_{x\rightarrow 1}(\dfrac{x}{x-1} - \dfrac{1}{ln(x)}) \rightarrow \dfrac{x}{x-1} - \dfrac{1}{ln(x)} = \dfrac{ln(x)-\dfrac{x-1}{x}}{\dfrac{1}{\dfrac{x}{x-1}*\dfrac{1}{ln(x)}}} = \dfrac{x*ln(x) - x + 1}{(x-1)*ln(x)} \rightarrow \lim\limits_{x\rightarrow 1}\dfrac{x*ln(x)-x+1}{(x-1)*ln(x)}$ FEHLT
	\end{quote}
	\item FEHLT
\end{itemize}

\clearpage
\subsection*{Stetigkeit}
\textbf{ABBILDUNGEN}\\
\\
$\lim\limits_{h\rightarrow 0} f(x_0+h) = \lim\limits_{h\rightarrow 0} f(x_0-h)$
\\
\\
\textbf{ABBILDUNG}\\
\\
$t = |x| \hspace{2cm} x_0=0$\\
\\
$\lim\limits_{h\rightarrow 0}f(x_0+h) = \lim\limits_{h\rightarrow 0} f(h) = \lim\limits_{h\rightarrow 0} h = 0$\\
\\
$\lim\limits_{h\rightarrow 0}f(x_0-h) = \lim\limits_{h\rightarrow 0} f(h) = \lim\limits_{h\rightarrow 0} |-h| = 0$\\
\\
\textbf{ABBILDUNG}

\end{document} % Dokumentende